[Taiwan_Main_Road_7_Head.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Taiwan_Main_Road_7_Head.JPG "fig:Taiwan_Main_Road_7_Head.JPG")
[Taiwan_Main_Road_7_Tail.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Taiwan_Main_Road_7_Tail.JPG "fig:Taiwan_Main_Road_7_Tail.JPG")
[Luofu_in_Taiwan_Provincial_Highway_7.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Luofu_in_Taiwan_Provincial_Highway_7.JPG "fig:Luofu_in_Taiwan_Provincial_Highway_7.JPG")與台7線交會處\]\]
[Road_Junction_at_Baitao_Bridge.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Road_Junction_at_Baitao_Bridge.jpg "fig:Road_Junction_at_Baitao_Bridge.jpg")
**台7線（大溪－公館）**是[臺灣的一條](../Page/臺灣.md "wikilink")[省道](../Page/臺灣交通#公路.md "wikilink")，北起[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[大溪區](../Page/大溪區.md "wikilink")，南至[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[壯圍鄉公館](../Page/壯圍鄉.md "wikilink")，途經桃園市[復興區](../Page/復興區_\(臺灣\).md "wikilink")、宜蘭縣[大同鄉](../Page/大同鄉_\(臺灣\).md "wikilink")、[員山鄉](../Page/員山鄉.md "wikilink")、[宜蘭市](../Page/宜蘭市.md "wikilink")，全長131.288公里（根據[中華民國交通部](../Page/中華民國交通部.md "wikilink")[公路總局的統計](../Page/公路總局.md "wikilink")）。在大同、員山二鄉，臺7線大部分沿[蘭陽溪修築](../Page/蘭陽溪.md "wikilink")。**[北部橫貫公路](../Page/北橫公路.md "wikilink")**屬於臺7線的一部分。

## 行經鄉鎮市區、里程數

  - 桃園市

<!-- end list -->

  - [大溪區](../Page/大溪區.md "wikilink")：0k（**起點**，海拔118公尺，與交岔）→**大溪**市區（康莊路→復興路）→
    三層→ 頭寮（[蔣經國陵寢](../Page/蔣經國.md "wikilink")，福安里） →
    **[慈湖](../Page/慈湖.md "wikilink")**（海拔247公尺，總統[蔣公陵寢](../Page/蔣公.md "wikilink")，牛角湳埤）
    → **百吉隧道**（長435公尺）→洞口（桃118線岔路）→ 百吉（桃63線岔路） →
    [三民里](../Page/三民里_\(復興區\).md "wikilink")(水流東)（岔路）
  - [復興區](../Page/復興區_\(臺灣\).md "wikilink")：**[三民里](../Page/三民里_\(復興區\).md "wikilink")**
    → 枕頭山 → **[角板山](../Page/角板山.md "wikilink")**（桃117線岔路往復興市區，海拔410公尺）→
    澤仁橋（桃119線岔路往[東眼山](../Page/東眼山.md "wikilink")）→
    [霞雲坪](../Page/霞雲村.md "wikilink")(哈盆habun) → 霞雲橋
    （桃112線岔路）→ 桃115線岔路（可往[小烏來](../Page/小烏來.md "wikilink")）→
    **復興橋/羅浮橋** → **[羅浮里](../Page/羅浮里.md "wikilink")**（拉號Rahao，海拔345公尺）→
    羅浮口（[羅馬公路岔路](../Page/羅馬公路.md "wikilink")）→ 拉號橋 → 高坡 → 大灣 →
    **榮華隧道**（長58公尺）→**雪霧隧道**（長375公尺，岔路往雪霧鬧Sebunao）→
    **[榮華壩](../Page/榮華壩.md "wikilink")**（羅加Raga，海拔534公尺） → 卡議蘭 →里安
    （比亞外Piyaway） → **[高義](../Page/高義里.md "wikilink")**（高義蘭
    Kauilan，海拔600公尺） → **蘇樂橋** → 蘇樂（Solo，海拔643公尺） →
    桃113線岔路（往[三光里](../Page/三光里.md "wikilink")，合歡Gaogan）
    → **[巴陵大橋](../Page/巴陵大橋.md "wikilink")**→
    **下巴陵**（[巴陵Balong](../Page/巴陵.md "wikilink")，[桃116線岔路](../Page/桃116線.md "wikilink")，海拔648公尺）
    → 大曼（**大漢橋**，海拔681公尺） → 萱源（海拔約850公尺） → 四稜（大漢守衛站，海拔1167公尺） →
    西村（海拔1170公尺，桃宜市縣界）

<!-- end list -->

  - 宜蘭縣

<!-- end list -->

  - [大同鄉](../Page/大同鄉_\(台灣\).md "wikilink")：西村（桃宜市縣界）→ 田丸 →
    [明池國家森林遊樂區](../Page/明池國家森林遊樂區.md "wikilink")（[池端](../Page/池端.md "wikilink")，海拔1160公尺）→→
    繃繃溪(芃芃溪) → [棲蘭山神木區入口](../Page/棲蘭.md "wikilink")（100林道路口，海拔1095公尺）→
    [棲蘭九彎十八拐](../Page/棲蘭.md "wikilink")（76k-81k）→ 一道班 →
    林森溪（[排骨溪](../Page/排骨溪溫泉.md "wikilink")，海拔350公尺）→
    **[棲蘭](../Page/棲蘭.md "wikilink")**[百韜橋](../Page/百韜橋.md "wikilink")（海拔320公尺，**中橫宜蘭支線起點**岔路）→[英士村](../Page/英士村.md "wikilink")（芃芃、繃繃Bonbon）→
    [英士橋](../Page/陳其美.md "wikilink") → 赤水橋 → 石頭橋 →
    [執信橋](../Page/朱執信.md "wikilink")（員山溪）
    →**[牛鬥橋](../Page/牛鬥橋.md "wikilink")**岔路（起點）→[松羅村](../Page/松羅.md "wikilink")→**[泰雅大橋](../Page/泰雅大橋.md "wikilink")**岔路（可至天送埤及）→
    [羅裕橋](../Page/羅裕.md "wikilink") →
    [大同](../Page/大同鄉_\(台灣\).md "wikilink")（崙埤村） → 長嶺路
  - [員山鄉](../Page/員山鄉.md "wikilink")：長嶺路 → 冷水坑（中華村）→ 粗坑 → 再連（橫貫公路動土起點碑）
    → 上深溝 → 內城 → 員山水源地 → 尚德村 → **員山市區**
  - [宜蘭市](../Page/宜蘭市.md "wikilink")：員山市區→ 金六結→ 泰山路→ 岔路（**中橫宜蘭支線舊終點**）→
    宜蘭市區 （舊城南路→ 舊城東路→ 東港陸橋 → 東港路）→ 岔路 →
    [北宜高](../Page/蔣渭水高速公路.md "wikilink")[宜蘭交流道](../Page/宜蘭交流道.md "wikilink")（岔路）→
    [壯圍市區](../Page/壯圍鄉.md "wikilink")
  - [壯圍鄉](../Page/壯圍鄉.md "wikilink")：**壯圍**市區（壯五路）→ 古結路 → 縣民大道岔路（接）
    →**壯圍大橋**→ 紅葉路 → **公館**（**終點**，接）

## 支線

### 甲線

[20110404台8線、台7甲線交會處景觀.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:20110404台8線、台7甲線交會處景觀.JPG "fig:20110404台8線、台7甲線交會處景觀.JPG")

**臺7甲線（百韜橋－梨山）**，北起[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[大同鄉](../Page/大同鄉_\(台灣\).md "wikilink")[棲蘭](../Page/棲蘭.md "wikilink")[百韜橋](../Page/百韜橋.md "wikilink")，南至[台中市](../Page/台中市.md "wikilink")[和平區](../Page/和平區_\(台灣\).md "wikilink")[梨山](../Page/梨山.md "wikilink")，屬於[中部橫貫公路宜蘭支線](../Page/中部橫貫公路.md "wikilink")，全長為74.217公里，為第二長的省道支線。在[日治時期為](../Page/台灣日治時期.md "wikilink")**埤亞南越嶺警備道**。最初的中橫宜蘭支線，稱之為「台中羅東線」（梨山-羅東），包括今台七丙線**牛鬥橋至羅東市區**的路線。1956年中橫公路開工之前，計畫路線改成**牛鬥橋往宜蘭市區**的路線，稱為東西橫貫公路宜蘭支線{{\#tag:ref|《天命行腳
中橫半世紀》，李瑞宗著，交通部公路總局第四區養護工程處，南天書局出版，2011年12月。|group=注}}，並編為台七線（宜蘭-梨山）。北橫公路通車以後，棲蘭百韜橋至梨山路段改編為台七甲線（棲蘭百韜橋-梨山），仍稱中橫宜蘭支線。

  - 宜蘭縣

<!-- end list -->

  - 大同鄉：[棲蘭](../Page/棲蘭.md "wikilink")**[百韜橋](../Page/百韜橋.md "wikilink")**（**起點**，岔路）→
    **[棲蘭森林遊樂區](../Page/棲蘭森林遊樂區.md "wikilink")** 3.0K →
    **[家源橋](../Page/家源.md "wikilink")** →
    土場路口（往[太平山國家森林遊樂區](../Page/太平山國家森林遊樂區.md "wikilink")[宜專1線太平山公路岔路](../Page/宜專1線.md "wikilink")）→
    **[獨立山](../Page/獨立山.md "wikilink")**(交通部公路總局第四區養護工程處獨立山工務段)5.0K →
    加蘭灣（Kinuran，加蘭橋/嘉惠橋）→ **茂安村**（留茂安Rumoan）→
    [志航橋](../Page/高志航.md "wikilink") → 頂茂安 → 茂安橋 → 有澗橋 →
    [敦厚橋](../Page/梁敦厚.md "wikilink") → 碧水橋 → **四季**（四季薰Sikikun） →
    四季一橋19.0K → 四季二橋 → **[繼光橋](../Page/戚繼光.md "wikilink")** →
    **四季平台**（馬諾源Manayan ） →
    **[則前橋](../Page/師則程.md "wikilink")** → **美優橋**27.800K
    →*' [南山村](../Page/南山村.md "wikilink")*'（埤亞南社Pyanan） →
    **[可法橋](../Page/史可法.md "wikilink")** → 米摩登→
    **[家驤橋](../Page/趙家驤.md "wikilink")** → 馬當 →
    **[星文橋](../Page/吉星文.md "wikilink")** →
    **[章傑橋](../Page/章傑.md "wikilink")** → 突稜 →
    **[思源埡口](../Page/思源埡口.md "wikilink")** →
    思源派出所(舊址)47.755K（中宜市縣界）

<!-- end list -->

  - 台中市

<!-- end list -->

  - 和平區：宜中市縣界 → 思源 → 思源一～四號橋 → 勝光（有勝）49.585K→
    **[張良橋](../Page/張良.md "wikilink")** → **馬鰣橋** →花圃50.954K →
    **香菇橋** → **蘭花橋** →
    武陵路口（**[武陵農場](../Page/武陵農場.md "wikilink")**岔路）53.326K
    → 志良（志良節Shirasetsu）54.926K → 和平農場 → 苗圃（平岩、西拉岸Hiragan）57.127K →
    環興（十四溪畔） →
    平等里**[環山](../Page/環山.md "wikilink")**部落（司加耶武、志佳陽、西卡謠Sqoyaw）62.027K
    → 龜山 →
    **[清泉橋](../Page/清泉橋.md "wikilink")**64.439K→**[松茂](../Page/松茂.md "wikilink")**部落（大保久Tabuk）68.187K→**[梨山](../Page/梨山.md "wikilink")**(撒拉茅社Slamao)73.613K（**終點**，中橫公路岔路）

### 乙線

**台7乙線（大埔－三民）**起點在[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[三峽區大埔](../Page/三峽區.md "wikilink")，終點在桃園市復興區三民。**原台七線北橫公路西端起點**位於三峽大埔，後來大溪至三民路段通車，此段改為支線。本線於日治時期曾為**埤亞南越警備道路**（[三峽](../Page/三峽區.md "wikilink")
- [三民](../Page/三民里_\(復興區\).md "wikilink") -
[復興](../Page/復興區_\(台灣\).md "wikilink") -
[巴陵](../Page/巴陵.md "wikilink") - [明池](../Page/明池.md "wikilink")
- [芃芃社](../Page/英士村.md "wikilink") - [棲蘭](../Page/棲蘭.md "wikilink") -
[南山](../Page/南山村_\(大同鄉\).md "wikilink")）。

  - 新北市

<!-- end list -->

  - 三峽區：大埔0.000k（**起點**，岔路）→ 湊合 → 五寮-{里}- →新北、桃園市界8.304k

<!-- end list -->

  - 桃園市

<!-- end list -->

  - 大溪區：十三分10.284k → 詩朗Shiron→ 分水崙
  - 復興區：水流東 → 三民里14.206k(**終點**，岔路)

### 丙線

[Taiwan_Highway_7C_省道七丙_-_panoramio.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Taiwan_Highway_7C_省道七丙_-_panoramio.jpg "fig:Taiwan_Highway_7C_省道七丙_-_panoramio.jpg")
**台7丙線（牛鬥－利澤簡）**西起於[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[大同鄉牛鬥橋](../Page/大同鄉_\(台灣\).md "wikilink")，東至[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[五結鄉利澤簡](../Page/五結鄉.md "wikilink")，全長31.510公里，全線位於宜蘭縣境。1956年中橫開工前計畫的中橫宜蘭支線，曾稱為羅東梨山線，包括今台七丙線（羅東-牛鬥橋）、台七線（牛鬥橋-棲蘭百韜橋）、台七甲線（棲蘭百韜橋-梨山），後來中橫宜蘭支線改成經由牛鬥橋往宜蘭市區，羅東-牛鬥橋路段成為台七線的支線。

  - 大同鄉：牛鬥橋0.000k（**起點**，岔路）→清水湖3.297k→復興村（大溪）5.456k→清水橋
  - 三星鄉：清水橋→長埤湖（員山村）→天送埤10.687k→破布烏→三星市區（叭哩沙湳）13.885k（岔路）→三星橋→田心（宜蘭監獄）→大隱村→大埔→柯子林
  - 冬山鄉：柯子林→廣興大橋→廣興村23.819k→羅東市區(**中橫宜蘭支線最初計畫起點**)
  - 羅東鎮：羅東26.375k（岔路）→北宜高羅東交流道（岔路）
  - 五結鄉：羅東交流道→鼎橄社29.181k→冬山河親水公園→利澤簡橋→利澤簡31.510k（**終點**，岔路）

### 丁線

**台7丁線（雙連埤－宜蘭）**西起於[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[員山鄉雙連埤](../Page/員山鄉.md "wikilink")，東至[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[宜蘭市](../Page/宜蘭市.md "wikilink")，全長16.210公里，全線位於宜蘭縣境。為2014年7月16日行政院公告解編與重編新路線之一，本路線為原[台9甲線宜蘭段](../Page/台9甲線.md "wikilink")。

  - 宜蘭縣

<!-- end list -->

  - 員山鄉(湖西村)：雙連埤0k（**起點**）→圳頭6.084k→內員山10.834k→新城橋14k
  - 宜蘭市：新城橋14k→宜蘭酒廠前舊城西南路口16.210k（**終點**，岔路）

#### 原計畫路線（已經解編）

孝義→西坑林道20km處→獅坑橋約27到28km→中間不明路段(宜蘭縣礁溪鄉二結村)→阿玉山1225峰→雙連埤林道→雙連埤49km

  - 行經鄉鎮市區(以順樁方向)：[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[烏來區](../Page/烏來區.md "wikilink")，[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[員山鄉](../Page/員山鄉.md "wikilink")(枕山村)

## 交流道

  - [TWHW5.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TWHW5.svg "fig:TWHW5.svg")[宜蘭交流道](../Page/宜蘭交流道.md "wikilink")

## \-{注}-釋

## 外部連結

[Category:新北市省道](../Category/新北市省道.md "wikilink")
[Category:桃園市省道](../Category/桃園市省道.md "wikilink")
[Category:宜蘭縣省道](../Category/宜蘭縣省道.md "wikilink")
[Category:台中市省道](../Category/台中市省道.md "wikilink")
[Category:台灣省道](../Category/台灣省道.md "wikilink")